Tuli ette Wõnnust Hans Könd ja kaebas: Mina olen mõisa heinamaad rentinud ja Hans Jalak ka, minu kõrwas. Ja Hans Jalak on hulga maad üle sihi minu maad niitnud ja loogu wõtnud. Seda nägi heinamaa waht Kuusemäe Gustaw.
Selle peale tuli ette Talitaja Willem Selg ja ütles: Mina olen selle tööd näinud; ja arwan et Hans Jalak on 2 leisikat heinu saanud selle üle niidetud maa pealt. Peale seda tunnistas, Hans et naesed oliwad kogemata üle niitnud.
Kohut otsus: Et see asi kogemata on sündinud, mõistab kohus teda süüst lahti; aga Hans Jalak peab Hans Köndile need 2 leisikat heinu äramaksma 15 kop. leisikas, kokku 30 kop.
